國安教育根本完全冇得擋，教育界已經自動全面投降！

我知道而家大家好想聽到一啲「我哋身為老師會堅持底線，灌輸正確觀念，捍衛教育精神，作育英才，有教無類，為教育出一分力！」 等等說話。 但係現實我可以話喺香港根本冇人會真係咁諗，就算有嗰個人都好撚Kai~

喺香港，係精英既根本唔會做老師，你睇師範入學門檻就一清二楚。基本上入得去嘅就九成係「打份工」。 係成個社會政治氣氛未咁大壓迫之下，老師當然可以「本着良心」教書，課餘時間仲可以討論下六四。 但係依家就係話比你班老師知，一係你就冇得撈，否則你就要做壞事教閪書。

如果你係老師你會點諗？ 究竟咁多年來做老師係為乜嘢？為左「作育英才」定只係為咗「打份工」？ 如果係前者根本已經唔做得老師，但如果係後者就呢？ 掟自己仔女出國繼續喺香港合埋對眼教閪書Lor，尤其是四五十歲差幾十年就退休，如果咁樣俾人踢咗出嚟根本冇學校夠膽請「哇呢個老師反政府架，咪啦」。 結果老師全部鵪鶉得返班學生出聲，出得聲自然就要等坐監。

大學情況完全一樣，呢兩年以來有幾多個教職員出過聲？嗰個教授支十幾萬人工點出聲？剩低出聲嘅當然係奶，結果由頭到尾都去得學生頂住，最尾又係等坐監。

唔係想批評老師啲乜嘢，係根本各行各業都係咁，如果真係要鬧之前唔該你諗吓比着你會點做？ 除非你有後著可以放低依家份工，否則我相信你都係會選擇投降保住份工，所以大家亦都唔會睇到自己咁高。

始終香港樣樣野都係講錢，錢大過天，所有嘢用錢衡量一切，有錢就係成功，冇錢就係廢人垃圾，令到每個人都爭住做既得利益者。香港人反抗成本太高，嗰個咁高人工同時生活指數又高，根本人人都被鏈住喉嚨，工作時數又高令到你唔得閒理其他嘢。最慘嘅係香港後生既客觀只會成為成個社會嘅炮灰。

十年前港共用收雙非, 就已經試探出教師為左份糧係七百萬納稅人都可以出賣啦....

高人工 = 綁手
高樓價 = 綁腳

到你知嗰陣
有幾多個跳到出嚟

應該好快有人跳出來話我放負係五毛狗

Sorry，如果你鍾意聽啲鳩打氣嘅說話就唔該唔好入嚟依度

我只不過係道出依家香港嘅現實環境，呢啲現實你唔鍾意聽係因為你唔想去面對咁解，但係你唔想去面對唔代表佢唔存在。

不認同緊多。聽説有些中學。開始為新學期揀選中文科目書本。當中有個別老師討論。應唔應該揀選。有魯迅嘅書本。自我閹割。自我審查了。最後應該得返習近平的偉大思想讀

唔好意思又要post一次呢幅gif

反對左囉未

其實點解會冇家長團體出聲,唔係應該家長最關心咩? 推哂比學校就算數?

香港人反抗成本太高

軍師叫人地付出嘅時候成本就唔高，輪到自己付出嘅時候就話成本好高。

無計，窮人真係唔好生，有能力就去外國，一日唔消滅支那共產黨，一日都唔會有和平。

讀純文科/純理科嗰班人一畢業做老師就已經搵緊30k一個月
如果嗰班人喺私人市場度做 分分鐘連老師一半人工都冇 咁你話佢地會唔會為咗所謂嘅良知去犧牲自己份糧？

交差講兩句然後飛左去下一課
相信咁係教育界極限

你無講錯
唔洗開飯咩

有無睇過一套戲叫還願, 佢有game 呢度應該人人識

有無睇到無槍無炮的老師點樣比人打, 比人處決?

樓主就係想你地憎埋教育界姐. 做得老師再有理想, 都要聽管理層講架啦. 你要屌就屌管理層啦, 怪個無槍無炮的人做乜?

得罪講句 係得連登仔咁天真 個個都無經濟壓力去講抗爭
大佬 好多人都有老有嫩 你屌佢無良知 佢心諗佢唔食佢屋企唔使食咩
唔係個個都咁疊馬有錢移民架 夾心階層聽過未?

想問下香港邊度會用師範呢個term？

教怯都收晒皮

以前有間柏立基師範學院 （教大前身）

得把口, 有撚用?

醫護都罷到5日工

你班教畜可以做到咩？ 收皮啦！

我覺得戴耀廷係偉人，佢有終身教席，本來可以粒聲唔出教到退休。咁既人萬中無一

“樓主就係想你地憎埋教育界姐”

咪撚屈我屌你老母

我只係想點出一樣嘢，依家教育界只不過係成個社會嘅縮影。大人已經嘗過資本主義嘅甜頭，好難返到轉頭。呢樣野亦都解釋得到點解成個運動只係得細路參與。

香港人從來冇咩大理想，目標只不過係安居樂業。 佢返嗰份工自然就只不過係「打份工」。 一旦嘗試過資本主義嘅甜頭，再咩埋一身樓債，加埋生活上咩都係要錢，反抗成本自然相對提升。 連登仔成日講到抗爭好似冇成本咁，講到公務員簽紙=投共、人哋行得唔夠前就話人哋係藍、不斷批鬥鬥黃，其實比着你年紀再大啲開始有負擔時，好可能連你自己都會選擇鵪鶉。

唔通骨氣唔可以當飯食一世？ 多啲支持下仲肯出聲既人好過啦柒頭皮

叫學生朗讀課文
然後問 "同學有冇問題"？
跟住跳去下一課

我都唔明點解呢個群體咁少人發聲

大學都曾經出過聲，對抗過，但係輸左。

樓主又關心政事啦
［改變心態］香港變成點唔重要，最緊要自己活得開心就足夠！

最後作為連下sir 信徒
幫手推廣下佢嘅概念
俾連登班黑暴知

聖誕節，散水

肥佬黎俾人告國安法，散水

中大畢業遊行，散水

拜登贏咗，散水

就黎國安法實行，散水

612一周年，散水

有武肺，散水

Poly 打完，散水

要選區議會，散水

機場壓力測試完，散水

8月大罷工完，散水

728元朗遊行完，散水